核心来自新闻热点，通过魔改创造，直接原文魔改

> modline
+ mod散文
  孩子在家炫耀，摔烂瓷器，被母亲打

+ mod视频
  收集评论

+ mod知乎

# 兴奋点 兴趣点 信心点
茅草的冷门发现和使用

# 结局

动物看起来萌却异常凶猛

# 流程
1-收集元素
- 故事原型：现代招聘忽悠局 来源：知乎评论 新闻 故事会等
- 风俗风物：银票
- 历史事件：明末清初海盗

2-创作融合
- 任务目标：事件金钱 闹工资 场景：
- 人物塑造：小渔民性格：憋屈 爱国贼：抠
- 主题升华：假爱国真爱钱

3-检查效果
- 代入感真实感 身边类似的人
- 沙雕娱乐 段子 笑话 脱口秀
- 引发讨论

# 版本

- 收到银票无法兑换
- 场景+事件 到票号附近绑人
线程1-小偷想劫富济贫 大会商议时间紧急 武林神偷秘笈争夺 避免有关人士中计
线程2-保管书的捕快大哥 不想受控制想洗白 反诈骗反黑想一举把小偷和诈骗干掉 干脆布局
线程3-孩子父亲以前是小偷 为父亲报仇设局 书是反写
线程4-结局：捕快出家到寺庙 遇到小孩子的谜烟

# 来源
知乎：那些